# CFT test task

### Тестовое задание на курс "ML Python" от компании [ЦФТ](https://www.cft.ru/), спасибо вам за возможность сделать такой проект!

---
## INSTALLATION
1. Создайте базу данных в PostgresQL и пропишите данные в .env файле примерно так(SECRET_AUTH оставьте как на скриншоте:
![img.png](Assets/img.png))
2. Далее пропишите миграцию " alembic upgrade 885f57519cdf ", после чего у вас создаться несколько колонок: role и user, в role создайте две переменных (id=1, name='user', permission=None), (id=2, name='admin', permission=None)
3. После этого с бд можно закончить, чтобы установить все необходимые библиотеки нужно прописать:" pip install -r requirements.txt "
4. Осталось немного... перейдите в папку src командой cd src
5. Чтобы запустить, используйте команду" uvicorn main:app "
6. Перейдите на localhost:8000/docs
P.S Можно было использовать docker, но там не будет бд, а соответственно и почти всего функционала

## ОСОБЕННОСТИ
1. Есть регистрация, по задумке только админ может регистрировать работников на сайт и поэтому я сделал определенную функцию для реализации такой возможности, но в целях наглядности тестирования данная опция отключена, ее можно включить после того как зарегистрируете пользователя с username: "admin"(эта функция закомментирована в файле main.py)
2. Поле username в /login является email в бд
3. После выдачи токена, он действует 30 минут
4. Написаны тесты на pytest чтобы их запустить перейдите в корень проекта и запустите команду" pytest -v tests/ ", это тесты на авторизацию и выдачу токена именно авторизованным, подробнее в комментариях в самом файлике
